+++
aliases = ["posts","articles","blog","showcase","docs"]
title = "프로그래머스 연습문제 레벨 0"
description = "프로그래머스 연습문제 레벨 0 해설 모음"
date = 2022-12-19T12:00:06+09:00
+++

해설 원칙은 정답을 공유하지 않는 것이지만 0레벨은 정답을 4가지 언어(C++ / Java / Python3 / JavaScript)로 작성하여 공유하도록 하겠습니다. 0레벨 문제들은 대체로 언어 및 프로그래밍의 기초적인 부분을 이해하기 위한 목적의 문제라고 생각합니다. 이 문제들에 해설이 필요한 경우는 대부분 프로그래밍 혹은 언어를 처음 배우는 경우라고 생각하기 때문에 정답을 같이 두는 것이 불필요한 검색 시간을 줄일 수 있어 더 도움이 될 것 같습니다.